[{"id": 4, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/4", "sigla": "MESA", "nome": "Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados", "apelido": "Mesa Diretora", "idTipoOrgao": 1, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Diretora"}, {"id": 180, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/180", "sigla": "PLEN", "nome": "PLEN\u00c1RIO", "apelido": "PLEN", "idTipoOrgao": 1, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Diretora"}, {"id": 2001, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2001", "sigla": "CAPADR", "nome": "Comiss\u00e3o de Agricultura, Pecu\u00e1ria, Abastecimento e Desenvolvimento Rural", "apelido": "AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA, ABASTECIMENTO DESENV. RURAL", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2002, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2002", "sigla": "CCTCI", "nome": "Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia, Comunica\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica", "apelido": "CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, COMUNICA\u00c7\u00c3O E INFORM\u00c1TICA", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2003, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2003", "sigla": "CCJC", "nome": "Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania", "apelido": "CONSTITUI\u00c7\u00c3O E JUSTI\u00c7A E DE CIDADANIA", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2004, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2004", "sigla": "CDC", "nome": "Comiss\u00e3o de Defesa do Consumidor", "apelido": "DEFESA DO CONSUMIDOR", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2006, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2006", "sigla": "CDU", "nome": "Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano", "apelido": "DESENVOLVIMENTO URBANO", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2007, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2007", "sigla": "CDHM", "nome": "Comiss\u00e3o de Direitos Humanos e Minorias", "apelido": "DIREITOS HUMANOS E MINORIAS", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2008, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2008", "sigla": "CDEICS", "nome": "Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Econ\u00f4mico, Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os", "apelido": "DESENVOLV. ECON\u00d4MICO, IND\u00daSTRIA, COM\u00c9RCIO E SERV.", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2009, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2009", "sigla": "CE", "nome": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o", "apelido": "EDUCA\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2010, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2010", "sigla": "CFT", "nome": "Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o", "apelido": "FINAN\u00c7AS E TRIBUTA\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2011, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2011", "sigla": "CFFC", "nome": "Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle", "apelido": "FISCALIZA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA E CONTROLE", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2012, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2012", "sigla": "CME", "nome": "Comiss\u00e3o de Minas e Energia", "apelido": "MINAS E ENERGIA", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2014, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2014", "sigla": "CSSF", "nome": "Comiss\u00e3o de Seguridade Social e Fam\u00edlia", "apelido": "SEGURIDADE SOCIAL E FAM\u00cdLIA", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2015, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2015", "sigla": "CTASP", "nome": "Comiss\u00e3o de Trabalho, de Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o P\u00fablico", "apelido": "TRABALHO, ADMINISTRA\u00c7\u00c3O E SERVI\u00c7O P\u00daBLICO", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2016, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2016", "sigla": "CVT", "nome": "Comiss\u00e3o de Via\u00e7\u00e3o e Transportes", "apelido": "VIA\u00c7\u00c3O E TRANSPORTES", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2017, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2017", "sigla": "CINDRA", "nome": "Comiss\u00e3o de Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Desenvolvimento Regional e da Amaz\u00f4nia", "apelido": "INTEGRA\u00c7\u00c3O NACIONAL, DESENV. REGIONAL E AMAZ\u00d4NIA", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 2018, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2018", "sigla": "CREDN", "nome": "Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e de Defesa Nacional", "apelido": "RELA\u00c7\u00d5ES EXTERIORES E DE DEFESA NACIONAL", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 5503, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/5503", "sigla": "CSPCCO", "nome": "Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Combate ao Crime Organizado", "apelido": "SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA E COMBATE AO CRIME ORGANIZADO", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 5971, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/5971", "sigla": "COETICA", "nome": "Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar da C\u00e2mara dos Deputados", "apelido": "CONSELHO DE \u00c9TICA E DECORO PARLAMENTAR", "idTipoOrgao": 11, "tipoOrgao": "Conselho"}, {"id": 5973, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/5973", "sigla": "MERCOSUL", "nome": "Representa\u00e7\u00e3o Brasileira no Parlamento do Mercosul.", "apelido": "REPRESENTA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA NO PARLAMENTO DO MERCOSUL", "idTipoOrgao": 6, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Mista Permanente"}, {"id": 6066, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6066", "sigla": "CTUR", "nome": "Comiss\u00e3o de Turismo", "apelido": "TURISMO", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 6127, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6127", "sigla": "CEDOCSIG", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a apreciar as solicita\u00e7\u00f5es de acesso a informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas ou recebidas pela C\u00e2mara dos Deputados no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares e administrativas, assim como sobre o cancelamento ou redu\u00e7\u00e3o de prazos de sigilo e outras atribui\u00e7\u00f5es previstas na Resolu\u00e7\u00e3o n \u00ba 29, de 1993.", "apelido": "RES 29/93 - DOCUMENTOS SIGILOSOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 6137, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6137", "sigla": "PROPAR", "nome": "Procuradoria Parlamentar", "apelido": "PROCURADORIA PARLAMENTAR", "idTipoOrgao": 12, "tipoOrgao": "Procuradoria Parlamentar"}, {"id": 6174, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6174", "sigla": "CMADS", "nome": "Comiss\u00e3o de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "apelido": "MEIO AMBIENTE E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 6422, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6422", "sigla": "GTPENAL", "nome": "Grupo de Trabalho para efetuar estudo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 eventual inclus\u00e3o em Ordem do Dia de projetos em tramita\u00e7\u00e3o na Casa, sobre Direito Penal e Processo Penal, sob a coordena\u00e7\u00e3o do Senhor Deputado Jo\u00e3o Campos.", "apelido": "PROJETOS SOBRE DIREITO PENAL E PROCESSO PENAL", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 6523, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6523", "sigla": "CEANISTI", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a acompanhar, at\u00e9 o dia 30 de novembro de 2008, a aplica\u00e7\u00e3o das seguintes Leis de Anistia: Lei n\u00ba 8878/1994, que \"disp\u00f5e sobre a concess\u00e3o de anistia\"; Lei n\u00ba 10.790/2003, que \"concede anistia a dirigentes ou representantes sindicais e trabalhadores punidos por participa\u00e7\u00e3o em movimento reivindicat\u00f3rio\"; Lei n\u00ba 11.282/2006, que \"anistia os trabalhadores da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos-ECT punidos em raz\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o em movimento grevista\"; e Lei n\u00ba 10.559/2002, que \"regulamenta o artigo 8\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias e d\u00e1 outras provid\u00eancias\".", "apelido": "LEI DA ANISTIA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 6533, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6533", "sigla": "GTLIDERA", "nome": "Grupo de Trabalho destinado a estudar o remanejamento do espa\u00e7o f\u00edsico das Lideran\u00e7as Partid\u00e1rias.", "apelido": "REMANEJAMENTO DO ESPA\u00c7O F\u00cdSICO DAS LIDERAN\u00c7AS", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 6549, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6549", "sigla": "SINTALMI", "nome": "Comiss\u00e3o de Sindic\u00e2ncia destinada a analisar o processo n\u00ba 146.341/2007, relativo a fatos atribu\u00eddos ao Sr. Deputado Dr. Talmir Rodrigues em mat\u00e9rias veiculadas na imprensa.", "apelido": "FATOS ATRIBU\u00cdDOS AO SR. DEP. TALMIR RODRIGUES", "idTipoOrgao": 7, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o de Sindic\u00e2ncia"}, {"id": 6554, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6554", "sigla": "CECONSTI", "nome": "Comiss\u00e3o Especial para analisar todos os artigos ainda n\u00e3o regulamentados da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.", "apelido": "CE - REGULAMENTA\u00c7\u00c3O DA CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 6555, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6555", "sigla": "GTRESID", "nome": "Grupo de Trabalho destinado a examinar o parecer proferido pela Comiss\u00e3o Especial ao Projeto de Lei n\u00ba 203, de 1991, que disp\u00f5e sobre o acondicionamento, a coleta, o tratamento, o transporte e a destina\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, com vistas a viabilizar, junto \u00e0 Casa, a  delibera\u00e7\u00e3o sobre a mat\u00e9ria.", "apelido": "RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 6575, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6575", "sigla": "SUBOR\u00c7AM", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente de Or\u00e7amento para a Amaz\u00f4nia.", "apelido": "CAINDR - OR\u00c7AMENTO PARA A AMAZ\u00d4NIA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 6576, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6576", "sigla": "SUBALTER", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente Destina a Tratar de Alternativas Econ\u00f4micas Sustent\u00e1veis para a Amaz\u00f4nia Brasileira e Fontes de Financiamento do Sistema Nacional de Meio Ambiente.", "apelido": "CAINDR - ALTERNATIVAS ECON\u00d4MICAS SUSTENT\u00c1VEIS", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 6577, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6577", "sigla": "SUBSUDEN", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente Destina a Tratar das Quest\u00f5es Relacionadas ao Nordeste e \u00c1reas de Abrang\u00eancia da SUDENE.", "apelido": "CAINDR - \u00c1REAS DE ABRANG\u00caNCIA DA SUDENE", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 6578, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6578", "sigla": "SUBMPPAC", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial Destinada a Acompanhar os Desdobramentos das Medidas Provis\u00f3rias do PAC - Plano de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento, referente aos Recursos Reservados \u00e0 Amaz\u00f4nia, \u00e0 Regi\u00e3o Nordeste e Centro Oeste, bem como Estudar e Analisar os Impactos do PAC sobre a Pol\u00edtica de Integra\u00e7\u00e3o Nacional.", "apelido": "CAINDR - MEDIDAS PROVIS\u00d3RIAS DO PAC", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 6580, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6580", "sigla": "SUBDESEN", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial Destinada a Discutir as Pol\u00edtcas de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, implanta\u00e7\u00e3o de Zoneamento Econ\u00f4mico-Ecol\u00f3gico e o Combate ao Desmatamento na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, bem como, acompanhar as a\u00e7\u00f5es do Governo Federal na Amaz\u00f4nia.", "apelido": "CAINDR - POL\u00cdTICAS DE DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 6582, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6582", "sigla": "SUBAGUA", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial Destinada a estudar e emitir parecer ao processo pol\u00edtico sobre a \u00e1gua no Brasil e seus impactos na Regi\u00e3o Amaz\u00f4nica.", "apelido": "CAINDR - \u00c1GUA NO BRASIL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 6667, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6667", "sigla": "SUBPAC", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente destinada a acompanhar e fiscalizar o andamento das obras fomentadas pelo PAC.", "apelido": "CDU - ACOMPANHAMENTO DAS OBRAS DO PAC", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 6688, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6688", "sigla": "SUBFERTI", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial para diagnosticar e sugerir pol\u00edticas para o mercado de fertilizantes  no pa\u00eds.", "apelido": "CAPADR - POLITICAS PARA O MERCADO DE FERTILIZANTES", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 6696, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6696", "sigla": "CEXTRASC", "nome": "Comiss\u00e3o Externa para acompanhar a trag\u00e9dia clim\u00e1tica ocorrida no Estado de Santa Catarina.", "apelido": "COMISS\u00c3O EXTERNA TRAG\u00c9DIA CLIM\u00c1TICA SANTA CATARINA", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6707, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6707", "sigla": "CEXLUTER", "nome": "Comiss\u00e3o Externa para acompanhar a situa\u00e7\u00e3o da Universidade Luterana do Brasil.", "apelido": "SITUA\u00c7\u00c3O DA UNIVERSIDADE LUTERANA DO BRASIL", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6718, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6718", "sigla": "CEXBACIA", "nome": "Requer a institui\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Externa, destinada a acompanhar  as a\u00e7\u00f5es, inclusive as obras, do projeto de integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco com \u00e0s bacias dos rios intermitentes do semi-\u00e1rido.", "apelido": "INTEGRA\u00c7\u00c3O DO RIO S\u00c3O FRANCISCO", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6722, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6722", "sigla": "CMMC", "nome": "Comiss\u00e3o Mista Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas - CMMC", "apelido": "COMISS\u00c3O MISTA PERMANENTE SOBRE CLIMAS", "idTipoOrgao": 6, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Mista Permanente"}, {"id": 6743, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6743", "sigla": "CEXSAUDE", "nome": "Comiss\u00e3o Externa para apurar as condi\u00e7\u00f5es e as aplica\u00e7\u00f5es dos recursos da Sa\u00fade nos hospitais dos Estados do Par\u00e1 e do Amap\u00e1.", "apelido": "COMISS\u00c3O EXTERNA RECURSOS DA SA\u00daDE NO PAR\u00c1 E AMAP\u00c1", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6760, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6760", "sigla": "CEXSERRA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa para acompanhar a desocupa\u00e7\u00e3o da Reserva Ind\u00edgena Raposa/Serra do Sol", "apelido": "COMISS\u00c3O EXTERNA DESOCUPA\u00c7AO RAPOSA SERRA DO SOL", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6769, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6769", "sigla": "CEXTRAMA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa para visitar as \u00e1reas atingidas pelas enchentes no Estado do Maranh\u00e3o.", "apelido": "TRAG\u00c9DIA CLIM\u00c1TICA OCORRIDA NO MARANH\u00c3O", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6788, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6788", "sigla": "CEXNEONA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar as investiga\u00e7\u00f5es a respeito da  quadrilha de neonazistas desarticulada  no Estado do Rio do Grande do Sul, com c\u00e9lulas organizadas em S\u00e3o Paulo, Paran\u00e1 e Santa Catarina, e seus desdobramentos.", "apelido": "ACOMP. INVESTIGA\u00c7\u00d5ES SOBRE QUADRILHA NEONAZISTA", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6821, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6821", "sigla": "CEXHONDU", "nome": "Comiss\u00e3o Externa para verificar, in loco, a situa\u00e7\u00e3o da Embaixada brasileira em Honduras e colaborar com os esfor\u00e7os da comunidade internacional para a resolu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia que envolve o acolhimento do Presidente Manoel Zelaya nas depend\u00eancias da lega\u00e7\u00e3o do Brasil nesse Pa\u00eds.", "apelido": "HONDURAS - ASILO DIPLOM\u00c1TICO AO PRESIDENTE DEPOSTO", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6834, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6834", "sigla": "CEXAPAGA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa a fim de acompanhar as investiga\u00e7\u00f5es acerca do apag\u00e3o ocorrido no dia 10/11/2009 em v\u00e1rios Estados brasileiros", "apelido": "CEX - APAG\u00c3O EM V\u00c1RIOS ESTADOS BRASILEIROS", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6856, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6856", "sigla": "PARJOV10", "nome": "Comiss\u00e3o Executiva encarregada de implementar todos os procedimentos necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o do Parlamento Jovem Brasileiro.", "apelido": "PARLAMENTO JOVEM BRASILEIRO 2010", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 6858, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6858", "sigla": "CEXEMEND", "nome": "Comiss\u00e3o Externa integrada pelos Deputados do Rio de Janeiro e Esp\u00edrito Santo, para participarem  de ato p\u00fablico, em decorr\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o da emenda n\u00ba 387 ao Projeto de Lei n\u00ba 2502, de 2007, que redistribuiu a divis\u00e3o dos royalties do petr\u00f3leo, a realizar-se no Rio de Janeiro.", "apelido": "ATO P\u00daBLICO NO RIO - REDISTRIBUI\u00c7\u00c3O DOS ROYALTIES", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6864, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6864", "sigla": "CEXRIO", "nome": "Comiss\u00e3o Externa, sem \u00f4nus para a C\u00e2mara dos Deputados, para apoiar as a\u00e7\u00f5es empreendidas pelo Governo do Estado do Rio de Janeiro e prefeituras das cidades atingidas pelos eventos, associados \u00e0 precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica extraordin\u00e1ria, que v\u00eam vitimando a popula\u00e7\u00e3o fluminense.", "apelido": "COMISS\u00c3O EXTERNA P/ APOIAR O RIO NA TRAG\u00c9DIA CHUVA", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6866, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6866", "sigla": "CEXANDRO", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a analisar in loco os efeitos das pol\u00edticas antidrogas institu\u00eddas em Portugal, Holanda e It\u00e1lia.", "apelido": "COMISS\u00c3O EXTERNA PARA ANALISAR POL\u00cdTICA ANTIDROGAS", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6891, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6891", "sigla": "CEXCHUVA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa para acompanhar os fatos relacionados \u00e0s intemp\u00e9ries ocorridas nos Estados de Alagoas e Pernambuco, decorrentes das fortes chuvas que vitimaram centenas de pessoas nesses Estados.", "apelido": "INTEMP\u00c9RIES OCORRIDAS EM ALAGOAS E PERNAMBUCO", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 6900, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6900", "sigla": "REP-1210", "nome": "Comiss\u00e3o Representativa do Congresso Nacional prevista no \u00a7 4\u00ba do art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (per\u00edodo 23 de dezembro de 2010 a 31 de janeiro de 2011)", "apelido": "COMISS\u00c3O REPRESENTATIVA DO CONGRESSO NACIONAL", "idTipoOrgao": 8, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Representativa do CN"}, {"id": 6910, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6910", "sigla": "CEDOS", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a apreciar as solicita\u00e7\u00f5es de acesso a informa\u00e7\u00f5es sigilosas produzidas ou recebidas pela C\u00e2mara dos Deputados no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es parlamentares e administrativas, assim como sobre o cancelamento ou redu\u00e7\u00e3o de prazos de sigilo e outras atribui\u00e7\u00f5es previstas na Resolu\u00e7\u00e3o n \u00ba 29, de 1993", "apelido": "RES 29/93 - DOCUMENTOS SIGILOSOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 6935, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/6935", "sigla": "PRMULHER", "nome": "Procuradoria da Mulher (Resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 31, de 2013, que disp\u00f5e sobre a Secretaria da Mulher)", "apelido": "PROCURADORIA DA MULHER", "idTipoOrgao": 12, "tipoOrgao": "Procuradoria Parlamentar"}, {"id": 7009, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/7009", "sigla": "SUBTRARO", "nome": "Subcoiss\u00e3o permanente destinada a acompanhar as a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s rodovias e transporte rodovi\u00e1rio.", "apelido": "CVT-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 536996, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/536996", "sigla": "CCULT", "nome": "Comiss\u00e3o de Cultura", "apelido": "CULTURA", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 537053, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537053", "sigla": "CORREGE", "nome": "Corregedoria Parlamentar", "apelido": "CORREGEDORIA PARLAMENTAR", "idTipoOrgao": 13, "tipoOrgao": "Corregedoria"}, {"id": 537148, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537148", "sigla": "CDMULHER", "nome": "Coordenadoria dos Direitos da Mulher (Resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados n\u00ba 31, de 2013, que disp\u00f5e sobre a Secretaria da Mulher)", "apelido": "COORDENADORIA DOS DIREITOS DA MULHER", "idTipoOrgao": 15, "tipoOrgao": "COORDENADORIA DA MULHER"}, {"id": 537225, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537225", "sigla": "CMPPLP", "nome": "Comiss\u00e3o Mista do Congresso Nacional de Assuntos Relacionados \u00e0 Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa", "apelido": "COMISS\u00c3O MISTA PERMANENTE PA\u00cdSES L\u00cdNGUA PORTUGUESA", "idTipoOrgao": 6, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Mista Permanente"}, {"id": 537226, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537226", "sigla": "CMPCCAI", "nome": "Comiss\u00e3o Mista de Controle das Atividades de Intelig\u00eancia (CCAI).", "apelido": "COMISS\u00c3O MISTA PERMANENTE CCAI", "idTipoOrgao": 6, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Mista Permanente"}, {"id": 537236, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537236", "sigla": "CESPO", "nome": "Comiss\u00e3o do Esporte", "apelido": "ESPORTE", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 537239, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537239", "sigla": "SEMULHER", "nome": "Secretaria da Mulher", "apelido": "SECRETARIA DA MULHER", "idTipoOrgao": 15, "tipoOrgao": "COORDENADORIA DA MULHER"}, {"id": 537340, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537340", "sigla": "PL241207", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2.412, de 2007, do Sr. Regis de Oliveira, que \"disp\u00f5e sobre a execu\u00e7\u00e3o administrativa da D\u00edvida Ativa da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios, de suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\" (define crit\u00e9rios para o processamento administrativo das execu\u00e7\u00f5es fiscais - altera a Lei n\u00ba 8.397, de 1992 e revoga a Lei n\u00ba 6.830, de 1980) e apensados", "apelido": "PL 2412/07 - EXECU\u00c7\u00c3O DA D\u00cdVIDA ATIVA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537343, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537343", "sigla": "CEREFPOL", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a efetuar estudo e apresentar propostas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mat\u00e9rias infraconstitucionais da Reforma Pol\u00edtica", "apelido": "REFORMA POL\u00cdTICA INFRACONSTITUCIONAL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537345, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537345", "sigla": "PL157211", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1572, de 2011, do Sr. Vicente Candido, que \"institui o C\u00f3digo Comercial\"", "apelido": "PL 1572/11 - INSTITUI O C\u00d3DIGO COMERCIAL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537347, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537347", "sigla": "PEC07011", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a apreciar e proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 70-A, de 2011, do Senado Federal, que \"altera o procedimento de aprecia\u00e7\u00e3o das medidas provis\u00f3rias pelo Congresso Nacional\"", "apelido": "PEC 070/11 - PROCESSO DE APRECIA\u00c7\u00c3O DE MP", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537348, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537348", "sigla": "PL658313", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6583, de 2013, do Sr. Anderson Ferreira, que \"disp\u00f5e sobre o Estatuto da Fam\u00edlia e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e apensado", "apelido": "PL 6583/13 - ESTATUTO DA FAM\u00cdLIA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537349, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537349", "sigla": "PL423812", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4.238, de 2012, do Senado Federal, que \"altera o art. 19 da Lei n\u00ba 7.102, de 20 de junho de 1983, para dispor sobre o piso nacional de sal\u00e1rio dos empregados em empresas particulares que explorem servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e transporte de valores\" (o piso varia de oitocentos reais, grau m\u00ednimo, a mil e cem reais, grau m\u00e1ximo), e apensados", "apelido": "PL 4238/12 - PISO SALARIAL DE VIGILANTES", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537350, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537350", "sigla": "CEXTRRIO", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar todos os atos, fatos relevantes, normas e procedimentos referentes \u00e0s obras do Projeto de Integra\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco com as Bacias Hidrogr\u00e1ficas do Nordeste Setentrional, popularmente conhecida como \"Transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco\", bem como o Programa de Revitaliza\u00e7\u00e3o da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco", "apelido": "TRANSPOSI\u00c7\u00c3O RIO S\u00c3O FRANCISCO", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537351, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537351", "sigla": "CEXCANC", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a fazer levantamento in loco bem como acompanhar e fiscalizar os fatos relativos ao cancelamento da constru\u00e7\u00e3o das refinarias Premium I e Premium II, respectivamente nos estados do Maranh\u00e3o e do Cear\u00e1.", "apelido": "CANCELAMENTO REF. PREMIUM I E II MA E CE", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537352, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537352", "sigla": "PL003711", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 37, de 2011, do Sr. Welinton Prado, que \"disp\u00f5e sobre o regime de aproveitamento das subst\u00e2ncias minerais, com exce\u00e7\u00e3o dos min\u00e9rios nucleares, petr\u00f3leo, g\u00e1s natural e outros hidrocarbonetos fluidos e das subst\u00e2ncias minerais submetidas ao regime de licenciamento de que trata o inciso III do art. 2\u00ba do Decreto-lei n\u00ba 227, de 28 de fevereiro de 1967\", e apensados (MINERA\u00c7\u00c3O)", "apelido": "PL 0037/11 - MINERA\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537356, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537356", "sigla": "PEC01911", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 19-A, de 2011, do Sr. Wilson Filho e outros, que \"altera o art. 40 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para estabelecer a cria\u00e7\u00e3o da Zona Franca do Semi\u00e1rido Nordestino\"", "apelido": "PEC 019/11 - ZONA FRANCA DO SEMI\u00c1RIDO NORDESTINO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537363, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537363", "sigla": "PEC21500", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a apreciar e proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 215-A, de 2000, do Sr. Almir S\u00e1 e outros, que \"acrescenta o inciso XVIII ao art. 49; modifica o \u00a7 4\u00ba e acrescenta o \u00a7 8\u00ba ambos no art. 231, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" (inclui dentre as compet\u00eancias exclusivas do Congresso Nacional a aprova\u00e7\u00e3o de demarca\u00e7\u00e3o das terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios e a ratifica\u00e7\u00e3o das demarca\u00e7\u00f5es j\u00e1 homologadas; estabelecendo que os crit\u00e9rios e procedimentos de demarca\u00e7\u00e3o ser\u00e3o regulamentados por lei), e apensadas", "apelido": "PEC 215/00 - DEMARCA\u00c7\u00c3O DE TERRAS IND\u00cdGENAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537365, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537365", "sigla": "PEC49110", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 491, de 2010, do Sr. Luiz Carlos Hauly e outros, que \"acresce incisos ao art. 150, VI e art. 155, X da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" (pro\u00edbe a cria\u00e7\u00e3o de imposto incidente sobre insumos agr\u00edcolas, pecu\u00e1ria, alimentos para o consumo humano e medicamentos), e apensadas", "apelido": "PEC 491/10 - PRO\u00cdBE IMPOSTO SOBRE INSUMOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537367, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537367", "sigla": "PL161096", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1610, de 1996, do Senado Federal, que \"disp\u00f5e sobre a explora\u00e7\u00e3o e o aproveitamento de recursos minerais em terras ind\u00edgenas, de que tratam os arts. 176, par\u00e1grafo primeiro, e 231, par\u00e1grafo terceiro, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", e apensados", "apelido": "PL 1610/96 - EXPLORA\u00c7\u00c3O RECURSOS TERRAS IND\u00cdGENAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537369, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537369", "sigla": "PL372212", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3722, de 2012, do Sr. Rog\u00e9rio Peninha Mendon\u00e7a, que \"disciplina as normas sobre aquisi\u00e7\u00e3o, posse, porte e circula\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es, cominando penalidades e dando provid\u00eancias correlatas\" (altera o Decreto-lei n\u00ba 2.848, de 1940 e revoga a Lei n\u00ba 10.826, de 2003)", "apelido": "PL 3722/12 - DESARMAMENTO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537373, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537373", "sigla": "PL719702", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 7197, de 2002, do Senado Federal, que \"acrescenta \u00a7\u00a7 aos arts. 104 e 105 da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, para permitir a aplica\u00e7\u00e3o de medidas s\u00f3cio-educativas aos infratores que atingirem a maioridade penal\", e apensados", "apelido": "PL 7197/02 - REVIS\u00c3O DAS MEDIDAS EDUCATIVAS DO ECA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537374, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537374", "sigla": "PL742006", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 7420, de 2006, da Sra. Professora Raquel Teixeira, que \"disp\u00f5e sobre a qualidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e a responsabilidade dos gestores p\u00fablicos na sua promo\u00e7\u00e3o\", e apensados", "apelido": "PL 7420/06 - LEI DE RESPONSABILIDADE EDUCACIONAL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537383, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537383", "sigla": "PEC09911", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 99-A, de 2011, do Sr. Jo\u00e3o Campos e outros, que \"acrescenta ao art. 103, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o inc. X, que disp\u00f5e sobre a capacidade postulat\u00f3ria das Associa\u00e7\u00f5es Religiosas para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de leis ou atos normativos, perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\"", "apelido": "PEC 099/11 - ASSOCIA\u00c7\u00d5ES RELIGIOSAS PROPOREM ADIN", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537384, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537384", "sigla": "PEC13111", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a apreciar e proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 131-A, de 2011, do Sr. Nilson Leit\u00e3o e outros, que \"altera o \u00a7 4\u00ba do art. 184 e acrescenta inciso IX e \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba ao art. 187 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" (assegura a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica agr\u00edcola e pecu\u00e1ria espec\u00edfica por agentes comunit\u00e1rios da terra como parte integrante da Pol\u00edtica Agr\u00edcola e da Reforma Agr\u00e1ria)", "apelido": "PEC 131/11 - AGENTES COMUNIT\u00c1RIOS DA TERRA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537385, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537385", "sigla": "PEC15907", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 159-A, de 2007, do Sr. Assis do Couto e outros, que \"altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 4\u00ba do art.177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" (destina recursos da Cide-combust\u00edveis para o financiamento de projetos de mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos socioambientais negativos decorrentes da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis), e apensadas", "apelido": "PEC 159/07 - DESTINA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS DA CIDE", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537388, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537388", "sigla": "CELICITA", "nome": "Comiss\u00e3o Especial para an\u00e1lise, estudo e formula\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Lei 8.666, de 1993 (institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias)", "apelido": "LICITA\u00c7\u00d5ES (LEI 8666/1993)", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537389, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537389", "sigla": "CEPACTO", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a analisar e apresentar propostas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 partilha de recursos p\u00fablicos e respectivas obriga\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal (Pacto Federativo)", "apelido": "PACTO FEDERATIVO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537390, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537390", "sigla": "PEC45301", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 453-A de 2001, do Sr. Raimundo Gomes de Matos e outros, que \"d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 38 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" (propondo a volta \u00e0 reda\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do artigo 38 da Constitui\u00e7\u00e3o, aplicando ao servidor da administra\u00e7\u00e3o indireta as normas para exerc\u00edcio de mandato eletivo)", "apelido": "PEC 453/01 - SERVIDOR ADMIN. INDIRETA SER VEREADOR", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537397, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537397", "sigla": "PL722306", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 7.223, de 2006, do Senado Federal, que \"altera a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, e a Lei n\u00ba 10.792, de 1\u00ba de dezembro de 2003, para criar o regime penitenci\u00e1rio de seguran\u00e7a m\u00e1xima\", e apensados", "apelido": "PL 7223/06 - REGIME PENITENCI\u00c1RIO SEGURAN\u00c7A MAXIMA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537399, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537399", "sigla": "PL804510", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 8045, de 2010, do Senado Federal, que trata do \"C\u00f3digo de Processo Penal\" (revoga o decreto-lei n\u00ba 3.689, de 1941. Altera os Decretos-lei n\u00ba 2.848, de 1940; 1.002, de 1969; as Leis n\u00ba 4.898, de 1965, 7.210, de 1984; 8.038, de 1990; 9.099, de 1995; 9.279, de 1996; 9.609, de 1998; 11.340, de 2006; 11.343, de 2006), e apensado", "apelido": "PL 8045/10 - C\u00d3DIGO DE PROCESSO PENAL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537400, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537400", "sigla": "PLP25105", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei Complementar  n\u00ba 251, de 2005, do Sr. Roberto Gouveia, que \"incluem par\u00e1grafos no artigo 19 da Lei Complementar n\u00ba 101 de 4 de maio de 2000\" (aumenta o gasto com pessoal na \u00e1rea de sa\u00fade para at\u00e9 75% 'setenta e cinco por cento' dos recursos financeiros destinados \u00e0 sa\u00fade), e apensados", "apelido": "PLP 251/05 - DESPESA COM PESSOAL NA \u00c1REA DA SA\u00daDE", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537401, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537401", "sigla": "PEC38709", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 387-A, de 2009, do Sr. Ademir Camilo e outros, que \"d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso III, do art. 38 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" (autoriza Vice-Prefeito a perceber a vantagem de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o de seu cargo eletivo, desde que haja compatibilidade de hor\u00e1rio)", "apelido": "PEC 387/09 - VICE-PREFEITO PERCEBER VANTAGEM CARGO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537409, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537409", "sigla": "PEC21403", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 214-A, de 2003, do Senado Federal, destinada a  \"acrescentar \u00a7 5\u00ba ao art. 73 e \u00a7 4\u00ba ao art. 131, ambos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para instituir as consultorias jur\u00eddicas do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal\"", "apelido": "PEC 214/03 - CONSULTORIAS JUR\u00cdDICAS P/ CD, SF, TCU", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537440, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537440", "sigla": "CEHIDRIC", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a estudar e debater os efeitos da Crise H\u00eddrica, bem como propor medidas tendentes a minimizar os impactos da escassez de \u00e1gua no Brasil", "apelido": "CRISE H\u00cdDRICA NO BRASIL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537460, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537460", "sigla": "CMO", "nome": "Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o", "apelido": "COMISS\u00c3O MISTA DE OR\u00c7AMENTO", "idTipoOrgao": 6, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Mista Permanente"}, {"id": 537461, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537461", "sigla": "CMMULHER", "nome": "Comiss\u00e3o Permanente Mista de Combate \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher", "apelido": "COMBATE \u00c0 VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER", "idTipoOrgao": 6, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Mista Permanente"}, {"id": 537462, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537462", "sigla": "CECONTAS", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a estudar e propor melhorias na sistem\u00e1tica de an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas e de confer\u00eancia das transfer\u00eancias constitucionais", "apelido": "CONTAS P\u00daBLICAS E TRANSFER\u00caNCIAS CONSTITUCIONAIS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537463, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537463", "sigla": "CMMC", "nome": "Comiss\u00e3o Mista Permanente sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas - CMMC", "apelido": "COMISS\u00c3O MISTA PERMANENTE SOBRE CLIMAS", "idTipoOrgao": 6, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Mista Permanente"}, {"id": 537465, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537465", "sigla": "PEC25316", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 253-A, de 2016, do Senado Federal, que \"altera o art. 103 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para permitir que entidade de representa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios de \u00e2mbito nacional possa propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade\", e apensadas", "apelido": "PEC 253/16 - ENTIDADE MUNICIPAL PROPOR ADIN E ADC", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537480, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537480", "sigla": "CPD", "nome": "Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "apelido": "DEFESA DOS DIREITOS DAS PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 537482, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537482", "sigla": "CEXVENE", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar as circunstancias em que ocorreram e os desdobramentos da pris\u00e3o do prefeito da cidade de Caracas, Antonio Ledezma, pelo Servi\u00e7o Bolivariano de Intelig\u00eancia Nacional (Sebin)", "apelido": "PRIS\u00c3O DO PREFEITO DE CARACAS / VENEZUELA", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537483, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537483", "sigla": "PEC18712", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 187-A, de 2012, do Sr. Wellington Fagundes e outros, que \"d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o \u00e0s al\u00edneas \"a\" e \"b\" do inciso I do art. 96 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, renomina as suas al\u00edneas subsequentes e acrescenta-lhe um par\u00e1grafo \u00fanico, dispondo sobre a elei\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os diretivos dos Tribunais de 2\u00ba grau\"", "apelido": "PEC 187/12 - ELEI\u00c7\u00c3O P/ \u00d3RG\u00c3OS DIRETIVOS TRIBUNAIS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537489, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537489", "sigla": "GTPEMIL", "nome": "Grupo de Trabalho para avaliar a proposta do novo C\u00f3digo Penal Militar.", "apelido": "GRUPO DE TRABALHO DO C\u00d3DIGO PENAL MILITAR", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 537494, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537494", "sigla": "CEXCAMIN", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar a Paralisa\u00e7\u00e3o Nacional dos Caminhoneiros", "apelido": "PARALISA\u00c7\u00c3O NACIONAL DOS CAMINHONEIROS", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537498, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537498", "sigla": "SECOM", "nome": "Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social", "apelido": "SECRETARIA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL", "idTipoOrgao": 15, "tipoOrgao": "COORDENADORIA DA MULHER"}, {"id": 537499, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537499", "sigla": "SRI", "nome": "Secretaria de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "apelido": "SECRETARIA DE RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS", "idTipoOrgao": 15, "tipoOrgao": "COORDENADORIA DA MULHER"}, {"id": 537500, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537500", "sigla": "CEPENSAO", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a estudar e apresentar propostas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das Entidades de Previd\u00eancia Complementar (Fundos de Pens\u00e3o)", "apelido": "FUNDOS DE PENS\u00c3O", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537503, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537503", "sigla": "PL082715", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 827, de 2015, do Sr. Dilceu Sperafico, que \"altera a Lei n\u00ba 9.456, de 25 de abril de 1997, que institui a Lei de Prote\u00e7\u00e3o de Cultivares e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"", "apelido": "PL 0827/15 - LEI DE PROTE\u00c7\u00c3O DE CULTIVARES", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537507, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537507", "sigla": "GTCL", "nome": "Grupo de Trabalho de Consolida\u00e7\u00e3o das Leis", "apelido": "CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DA LEGISLA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 537512, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537512", "sigla": "SUBDESPO", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial do Plano Nacional do Desporto.", "apelido": "CESPO-SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL PLANO NACIONAL DESPORTO", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537513, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537513", "sigla": "SUBFUTEB", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente do Futebol Brasileiro.", "apelido": "CESPO-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE FUTEBOL BRASILEIRO", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537514, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537514", "sigla": "SUBOLIMP", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial para a realiza\u00e7\u00e3o das Olimp\u00edadas e Paralimp\u00edadas de 2016", "apelido": "CESPO-SUB. ESP. OLIMP\u00cdADAS PARALIMP\u00cdADAS 2016", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537516, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537516", "sigla": "PEC47301", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 473-A, de 2001, do Sr. Antonio Carlos Pannunzio e outros, que \"d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso XIV do art. 84 e ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 101 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" (alterna entre o Presidente da Rep\u00fablica e o Congresso Nacional a escolha dos Ministros do Supremo Tribunal Federal), e apensadas", "apelido": "PEC 473/01 - ESCOLHA DE MINISTRO DO STF PELO CN", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537517, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537517", "sigla": "SUBPOLAG", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente da Pol\u00edtica Agr\u00edcola", "apelido": "CAPADR-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE POL\u00cdTICA AGR\u00cdCOLA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537519, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537519", "sigla": "SUBDESUS", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel", "apelido": "CAPADR-SUB ESPECIAL DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537521, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537521", "sigla": "SUBCRORG", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente para tratar do Combate ao Crime Organizado", "apelido": "CSPCCO-SUB. PERMANENTE COMBATE CRIME ORGANIZADO", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537524, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537524", "sigla": "SUBHABIS", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente de Habita\u00e7\u00e3o", "apelido": "CDU-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE HABITA\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537525, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537525", "sigla": "PL740614", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 7.406, de 2014, do Senado Federal, que \"altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, para assegurar ao usu\u00e1rio o direito de ser informado, antes de a chamada ser completada, sobre a incid\u00eancia de despesas de interconex\u00e3o\", e apensados", "apelido": "PL 7406/14 - TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537531, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537531", "sigla": "SUBDESAN", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial da Defesa Sanit\u00e1ria", "apelido": "CAPADR-SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL DEFESA SANIT\u00c1RIA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537532, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537532", "sigla": "SUBAGROE", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial da Agroenergia", "apelido": "CAPADR-SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL DA AGROENERGIA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537533, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537533", "sigla": "SUBAFAM", "nome": "Subcomiss\u00e3o Pemanente de Assuntos Fundi\u00e1rios e Agricultura Familiar", "apelido": "CAPADR-SUB. PERM. ASSUNTOS FUND. AGRIC. FAMILIAR", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537534, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537534", "sigla": "SUBINF", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente da Infraestrutura", "apelido": "CAPADR-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE DA INFRAESTRUTURA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537535, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537535", "sigla": "SUBPEFAF", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente para acompanhar os Projetos Estrat\u00e9gicos das For\u00e7as Armadas e Aspectos relacionados \u00e0s Fronteiras Brasileiras", "apelido": "CREDN-SUB. PERM. FOR\u00c7AS ARM. FRONT. BRASIL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537536, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537536", "sigla": "SUBMIGRA", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente sobre Migra\u00e7\u00e3o", "apelido": "CREDN- SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE SOBRE MIGRA\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537538, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537538", "sigla": "SUBCOEXT", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente de Com\u00e9rcio Exterior", "apelido": "CREDN-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE COM\u00c9RCIO EXTERIOR", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537541, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537541", "sigla": "SUBPORTO", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente dos Portos e Vias Naveg\u00e1veis", "apelido": "CVT - SUBCOMISS\u00c3O DOS PORTOS E VIAS NAVEG\u00c1VEIS", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537542, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537542", "sigla": "SUBSAUDE", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente de Sa\u00fade", "apelido": "CSSF-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE DE SA\u00daDE", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537543, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537543", "sigla": "SUBPREVI", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente de Previd\u00eancia Social", "apelido": "CSSF-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE PREVID\u00caNCIA SOCIAL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537544, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537544", "sigla": "SUBASSOC", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente de Assist\u00eancia Social", "apelido": "CSSF-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537553, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537553", "sigla": "PEC29913", "nome": "Comiss\u00e3o Especial  destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 299-A, de 2013, do Sr. Eduardo Cunha e outros, que \"altera o art. 88 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\" (limita o n\u00famero de minist\u00e9rios)", "apelido": "PEC 299/13 - LIMITA O N\u00daMERO DE MINIST\u00c9RIOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537555, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537555", "sigla": "SUBREC", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente sobre fontes de recursos para incentivo \u00e0 Cultura.", "apelido": "CCULT-SUBCOM. RECURSOS PARA INCENTIVO DA CULTURA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537556, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537556", "sigla": "CEXTORNA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia no Estado de Santa Catarina atingido por tornado", "apelido": "SITUA\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA EM XANXER\u00ca/SC", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537571, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537571", "sigla": "PEC02211", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 22-A, de 2011, do Sr. Valtenir Pereira e outros, que \"acrescenta par\u00e1grafos ao art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre a responsabilidade financeira da Uni\u00e3o, co-respons\u00e1vel pelo SUS, na pol\u00edtica remunerat\u00f3ria e na valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais que exercem atividades de agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e de agente de combate \u00e0s endemias\"", "apelido": "PEC 022/11 - UNI\u00c3O REMUNERAR AGENTES COMUNIT\u00c1RIOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537572, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537572", "sigla": "PEC18115", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 181-A, de 2015, do Senado Federal, que \"altera o inciso XVIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para dispor sobre a licen\u00e7a-maternidade em caso de parto prematuro\", e apensada", "apelido": "PEC 181/15 - LICEN\u00c7A MATERNIDADE BEBE PREMATURO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537579, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537579", "sigla": "SUBFINED", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial Financiamento da Educa\u00e7\u00e3o", "apelido": "CFT-SUBCOMISS\u00c3O ESP. FINANCIAMENTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537610, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537610", "sigla": "SUBSISFI", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial Consolida\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o do Sistema Financeiro", "apelido": "CFT-SUBCOMISS\u00c3O LEGISLA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA FINANCEIRO", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537622, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537622", "sigla": "PL044291", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 442, de 1991, do Sr. Renato Viana, e apensados, para estabelecer Marco Regulat\u00f3rio dos Jogos no Brasil", "apelido": "PL 0442/91 - MARCO REGULAT\u00d3RIO DOS JOGOS NO BRASIL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537650, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537650", "sigla": "PL355504", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3.555, de 2004, do Sr. Jos\u00e9 Eduardo Cardozo, que \"estabelece normas gerais em contratos de seguro privado e revoga dispositivos do C\u00f3digo Civil, do C\u00f3digo Comercial Brasileiro e do Decreto-Lei n\u00ba 73 de 1966\" (revoga dispositivos das Leis n\u00bas 556, de 1850 e 10.406, de 2002), e apensados", "apelido": "PL 3555/04 - REGULAMENTA CONTRATOS SEGURO PRIVADO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537661, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537661", "sigla": "SUBMOB", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial Destinada a Acompanhar as Obras de Mobilidade Urbana Financiadas com Recursos Federais", "apelido": "CVT-SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL OBRAS MOBILIDADE URBANA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537662, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537662", "sigla": "SUBTEL", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial da Telefonia", "apelido": "CDC - SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL DA TELEFONIA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537664, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537664", "sigla": "SUBTRAFE", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial destinada a acompanhar Obras das Rodovias Federais Transversais BR 242 e BR 235", "apelido": "CVT-SUB ESP RODOVIAS FEDERAIS TRANSV BR 242 E 235", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537665, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537665", "sigla": "SUBPF", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente para Acompanhamento das Opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal alusivas ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, no intuito de propor modifica\u00e7\u00f5es normativas no Sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Fiscais.", "apelido": "CFFC-SUBCOMISS\u00c3O OPERA\u00c7\u00d5ES POL\u00cdCIA FEDERAL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537666, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537666", "sigla": "SUBJOGOS", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente para Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos a se realizarem na cidade do Rio de Janeiro em 2016", "apelido": "CFFC-SUB PERM FISCALIZA\u00c7\u00c3O JOGOS OL\u00cdMPLICOS 2016", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537673, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537673", "sigla": "SUBECOOP", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente Micro e Pequenas Empresas e Cooperativismo", "apelido": "CFT-SUB PERM MICRO PEQUENAS EMP E COOPERATIVISMO", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537676, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537676", "sigla": "SUBAMEXP", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente para Tratar do Controle de Armas, Muni\u00e7\u00f5es e Explosivos", "apelido": "CSPCCO-SUB PERM CONTR ARMAS, MUNI\u00c7\u00d5ES E EXPLOSIVOS", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537681, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537681", "sigla": "SUBTAVBR", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente para monitorar a implementa\u00e7\u00e3o do Projeto do Trem de Alta Velocidade Brasileiro - TAV - e as a\u00e7\u00f5es para aprimoramento dos sistemas de transporte de passageiros sobre trilhos nas regi\u00f5es metropolitanas e a expans\u00e3o do transporte de cargas sobre trilhos.", "apelido": "CVT-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE TREM ALTA VELOCIDADE_", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537702, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537702", "sigla": "SUBPNE", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente para Acompanhar, Monitorar e Avaliar o Processo de Implementa\u00e7\u00e3o das Estrat\u00e9gias e do Cumprimento das Metas do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)", "apelido": "CE-SUB PERM. ESTRAT\u00c9GIAS METAS PLANO NAC. EDUCA\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537703, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537703", "sigla": "PEC03911", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 39-A, de 2011, do Sr. Arnaldo Jordy e outros, que \"revoga o inciso VII do art. 20 da Constitui\u00e7\u00e3o e o \u00a7 3\u00ba do art. 49 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, para extinguir o instituto do terreno de marinha e seus acrescidos e para dispor sobre a propriedade desses im\u00f3veis\", e apensadas", "apelido": "PEC 039/11 - EXTINGUE O TERRENO DE MARINHA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537710, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537710", "sigla": "PEC44314", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 443-A, de 2014, do Sr. Subtenente Gonzaga e outros, que \"acrescenta par\u00e1grafo ao art. 42 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para assegurar \u00e0s associa\u00e7\u00f5es dos militares estaduais as mesmas garantias de representa\u00e7\u00e3o e imunidade tribut\u00e1ria asseguradas aos sindicatos de trabalhadores\"", "apelido": "PEC 443/14 - ISEN\u00c7\u00c3O PARA ASSOCIA\u00c7\u00d5ES DE MILITARES", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537713, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537713", "sigla": "PEC00115", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 01-A, de 2015, do Sr. Vanderlei Macris e outros, que \"altera o art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para dispor sobre o valor m\u00ednimo a ser aplicado anualmente pela Uni\u00e3o em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade, de forma escalonada em cinco exerc\u00edcios: 15%, 16%, 17%, 18% e 18,7%\"", "apelido": "PEC 001/15 - PERCENTUAL M\u00cdNIMO PARA A SA\u00daDE", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537714, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537714", "sigla": "PEC01515", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 15-A, de 2015, da Sra. Raquel Muniz e outros, que \"insere par\u00e1grafo \u00fanico no art. 193; inciso IX, no art. 206 e art. 212-A, todos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de forma a tornar o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - Fundeb instrumento permanente de financiamento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, incluir o planejamento na ordem social e inserir  novo princ\u00edpio no rol daqueles  com base nos quais a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ministrada, e revoga o art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias\"", "apelido": "PEC 015/15 - TORNA PERMANENTE O FUNDEB / EDUCA\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537715, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537715", "sigla": "PL631405", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6314, de 2005, do Sr. Takayama, que \"acrescenta inciso ao art. 142 da lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940, C\u00f3digo Penal\" (excluindo o crime de inj\u00faria e difama\u00e7\u00e3o quando for a opini\u00e3o de professor ou ministro religioso), e apensados", "apelido": "PL 6314/05 - LIBERDADE DE OPINI\u00c3O ENSINO RELIGIOSO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537725, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537725", "sigla": "PEC25008", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 250-A, de 2008, do Sr. Pedro Chaves e outros, que \"acresce artigo ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias\" (integra aos quadros efetivos de pessoal os empregados de empresa estatal em fase de liquida\u00e7\u00e3o ou processo de extin\u00e7\u00e3o, que se encontram agregados ao servi\u00e7o p\u00fablico e que possuam mais de vinte anos de exerc\u00edcio)", "apelido": "PEC 250/08 - EFETIVA EMPREGADO NA EXTIN\u00c7\u00c3O EMPRESA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537727, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537727", "sigla": "PEC00215", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 2-A, de 2015, do Sr. H\u00e9lio Leite e outros, que \"altera o art. 166 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, para tornar obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que especifica\"", "apelido": "PEC 002/15 - EXECU\u00c7\u00c3O OBRIGAT\u00d3RIA EMENDA OR\u00c7AMENTO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537730, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537730", "sigla": "PL396897", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3968, de 1997, do Sr. Serafim Venzon, que \"isenta os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e as entidades filantr\u00f3picas do pagamento de direitos autorais pelo uso de obras musicais e l\u00edtero-musicais em eventos por eles promovidos\", e apensados", "apelido": "PL 3968/97 - DIREITOS AUTORAIS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537737, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537737", "sigla": "CETRIBUT", "nome": "Comiss\u00e3o Especial para an\u00e1lise, estudo e formula\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Reforma Tribut\u00e1ria", "apelido": "REFORMA TRIBUT\u00c1RIA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537741, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537741", "sigla": "PL808514", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 8085, de 2014, do Senado Federal, que \"altera a Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997, que institui o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, para instituir a obrigatoriedade da pr\u00e1tica de dire\u00e7\u00e3o veicular em vias p\u00fablicas para fins de forma\u00e7\u00e3o de condutores\"", "apelido": "PL 8085/14 - ALTERA\u00c7\u00c3O DO C\u00d3DIGO DE TR\u00c2NSITO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537742, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537742", "sigla": "CETECSAU", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a estudar o processo de inova\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica no complexo produtivo da sa\u00fade, no Brasil e no mundo", "apelido": "CESP - INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA DA SA\u00daDE", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537743, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537743", "sigla": "PL101311", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1013, de 2011, do Sr. Aureo, que \"disp\u00f5e sobre a fabrica\u00e7\u00e3o e venda, em territ\u00f3rio nacional, de ve\u00edculos utilit\u00e1rios movidos a \u00f3leo diesel, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e apensado", "apelido": "PL 1013/11 - MOTORES A DIESEL PARA VE\u00cdCULOS LEVES", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537744, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537744", "sigla": "PLP13715", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 137, de 2015, do Senado Federal, que \"disp\u00f5e sobre o procedimento para a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios, nos termos do \u00a7 4\u00ba do art. 18 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, altera a Lei n\u00ba 5.172, de 25 de outubro de 1966, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"", "apelido": "PLP 137/15 - CRIA\u00c7\u00c3O DE MUNIC\u00cdPIOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537745, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537745", "sigla": "PL979618", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 9796, de 2018, do Senado Federal, que \"institui o Plano Nacional de Enfrentamento ao Homic\u00eddio de Jovens\" e apensados", "apelido": "PL 9796/18 - ENFRENTAMENTO AO HOMIC\u00cdDIO DE JOVENS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537749, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537749", "sigla": "SUBGOMET", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente de Governan\u00e7a Metropolitana", "apelido": "CDU-SUB PERM GOVERNAN\u00c7A METROPOLITANA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537750, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537750", "sigla": "CEESPORT", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a estudar e apresentar propostas de reformula\u00e7\u00e3o da Lei Pel\u00e9 (Lei n\u00ba 9.615, de 1998), do Estatuto de Defesa do Torcedor (Lei n\u00ba 10.671, de 2003) e das demais legisla\u00e7\u00f5es aplicadas ao futebol e ao esporte", "apelido": "REFORMULA\u00c7\u00c3O DA LEGISLA\u00c7\u00c3O DO ESPORTE", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537756, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537756", "sigla": "CETRANSP", "nome": "Comiss\u00e3o Especial do Marco Regulat\u00f3rio de Transporte Rodovi\u00e1rio de Cargas", "apelido": "MARCO REGULAT\u00d3RIO TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO DE CARGAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537763, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537763", "sigla": "PEC08015", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 80-A, de 2015, do Sr. Valtenir Pereira e outros, que \"acrescenta o artigo 132-A \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, e os par\u00e1grafos 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba ao artigo 69 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, estabelecendo as procuradorias aut\u00e1rquicas e fundacionais e regulando a transi\u00e7\u00e3o das atividades de assist\u00eancia, assessoramento e consultoria jur\u00eddica para o sistema org\u00e2nico das Procuradorias Gerais dos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios\"", "apelido": "PEC 080/15 - PROCURADORIAS DE ESTADOS E MUNIC\u00cdPIOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537765, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537765", "sigla": "CEUNIFI", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a estudar e apresentar propostas de unifica\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias civis e militares", "apelido": "UNIFICA\u00c7\u00c3O DAS POL\u00cdCIAS CIVIL E MILITAR", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537772, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537772", "sigla": "SUBDIPUB", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente da D\u00edvida P\u00fablica Brasileira", "apelido": "CFT-SUBCOMISS\u00c3O PERM D\u00cdVIDA P\u00daBLICA BRASILEIRA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537784, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537784", "sigla": "CEXBR101", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a fazer o acompanhamento \"in loco\" e fiscalizar os planos de trabalho, obras realizadas, interven\u00e7\u00f5es futuras, investimentos, obriga\u00e7\u00f5es e direitos adquiridos pela Concession\u00e1ria ECO 101 que administra o trecho da BR 101 que corta o Estado do Esp\u00edrito Santo", "apelido": "FISCALIZA\u00c7\u00c3O DA CONCESSION\u00c1RIA ECO 101 - BR 101/ES", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537794, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537794", "sigla": "CEXTRANE", "nome": "Comiss\u00e3o Externa com o objetivo de acompanhar in loco a situa\u00e7\u00e3o em que se encontram as obras que comp\u00f5em o projeto de constru\u00e7\u00e3o da ferrovia Nova Transnordestina e quais as provid\u00eancias que foram e/ou ser\u00e3o adotadas para regularizar a execu\u00e7\u00e3o do projeto, tendo em vista as irregularidades e as responsabilidades apuradas em auditoria realizada pelo TCU", "apelido": "CONSTRU\u00c7\u00c3O DA FERROVIA NOVA TRANSNORDESTINA", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537796, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537796", "sigla": "CEXBARRA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar e monitorar os desdobramentos do desastre ambiental, ocorrido em Mariana - MG e regi\u00e3o no dia 05 de novembro de 2015, causado pelo rompimento de uma barragem", "apelido": "ROMPIMENTO DE BARRAGEM NA REGI\u00c3O DE MARIANA - MG", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537797, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537797", "sigla": "PEC51810", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 518-A, de 2010, do Sr. Pompeo de Mattos e outros, que \"d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao caput do art. 19 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias e revoga o \u00a7 2\u00ba do dispositivo\" (concede estabilidade aos servidores p\u00fablicos, admitidos sob o regime celetista, em exerc\u00edcio na data de vig\u00eancia do Regime Jur\u00eddico \u00danico)", "apelido": "PEC 518/10 - ESTABILIDADE PARA SERVIDOR CELETISTA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537799, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537799", "sigla": "PEC04415", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 44-A, de 2015, do Sr. Cabo Sabino e outros, que \"acrescenta um \u00a7 3\u00ba ao caput do art. 42, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, definindo a carga hor\u00e1ria de trabalho di\u00e1ria e semanal dos policiais e bombeiros militares\"", "apelido": "PEC 044/15 - CARGA HOR\u00c1RIA DE POLICIAL E BOMBEIRO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537802, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537802", "sigla": "PL363615", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3636, de 2015, do Senado Federal, que \"altera a Lei n\u00ba 12.846, de 1\u00ba de agosto de 2013, e a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, para permitir que o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a Advocacia P\u00fablica celebrem acordo de leni\u00eancia, de forma isolada ou em conjunto, no \u00e2mbito da Lei n\u00ba 12.846, de 1\u00ba de agosto de 2013, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"", "apelido": "PL 3636/15 - ACORDO DE LENI\u00caNCIA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537804, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537804", "sigla": "PL629902", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6299, de 2002, do Senado Federal, que \"altera os arts 3\u00ba e 9\u00ba da Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989, que disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e embalagens, o registro, a classifica\u00e7\u00e3o, o controle, a inspe\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e apensados", "apelido": "PL 6299/02 - REGULA DEFENSIVOS FITOSSANIT\u00c1RIOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537810, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537810", "sigla": "PL230315", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 2303, de 2015, do Sr. Aureo, que \"disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o das moedas virtuais e programas de milhagem a\u00e9reas na defini\u00e7\u00e3o de 'arranjos de pagamento' sob a supervis\u00e3o do Banco Central\" (altera a Lei n\u00ba 12.865, de 2013 e da Lei 9.613, de 1998)", "apelido": "PL 2303/15 - BANCO CENTRAL REGULAR MOEDAS VIRTUAIS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537845, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537845", "sigla": "CEXZIKA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar as a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 epidemia de Zika v\u00edrus e \u00e0 microcefalia", "apelido": "ACOMPANHAMENTO DAS A\u00c7\u00d5ES SOBRE O ZIKA V\u00cdRUS", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537853, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537853", "sigla": "CEPREVI", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a elaborar propostas legislativas visando \u00e0 reforma da Previd\u00eancia Social", "apelido": "PREVID\u00caNCIA SOCIAL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537854, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537854", "sigla": "CEXOBRAS", "nome": "Comiss\u00e3o Externa para acompanhar as obras do Governo Federal lastreadas com recursos do Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o em andamento no pa\u00eds", "apelido": "OBRAS DO GOVERNO FEDERAL", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537857, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537857", "sigla": "PL198315", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1983, de 2015, do Sr. Hildo Rocha, que \"altera o art. 28 da Lei n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, que 'regulamenta o art. 236 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dispondo sobre servi\u00e7os notariais e de registro (Lei dos cart\u00f3rios)', para estabelecer que os not\u00e1rios e oficiais de registro ser\u00e3o remunerados por subs\u00eddio, em at\u00e9 ao valor id\u00eantico recebido pelos Ministros do Supremo Tribunal Federal, e que a soma dos emolumentos arrecadados pelas serventias que superar as respectivas despesas com pessoal e com custeio em geral ser\u00e1 destinada \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica\"", "apelido": "PL 1983/15 - TETO REMUNERAT\u00d3RIO PARA CART\u00d3RIOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537859, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537859", "sigla": "CEPAZ", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a elaborar propostas legislativas e a promover a Cultura da Paz", "apelido": "CESP - CULTURA DA PAZ", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537861, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537861", "sigla": "CEXVOOS", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a levantar, acompanhar e fiscalizar o cancelamento de voos nas cidades da Regi\u00e3o Norte, devido a preju\u00edzos econ\u00f4micos sofridos pelas companhias a\u00e9reas", "apelido": "CANCELAMENTO DE VOOS NA REGI\u00c3O NORTE DO BRASIL", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537862, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537862", "sigla": "PL486016", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4860, de 2016, da Sra. Christiane de Souza Yared, que \"institui normas para regula\u00e7\u00e3o do transporte rodovi\u00e1rio de cargas em territ\u00f3rio nacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"", "apelido": "PL 4860/16 - TRANSPORTE RODOVI\u00c1RIO DE CARGAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537865, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537865", "sigla": "PL485016", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4850, de 2016, do Sr. Antonio Carlos Mendes Thame e outros, que \"estabelece medidas contra a corrup\u00e7\u00e3o e demais crimes contra o patrim\u00f4nio p\u00fablico e combate o enriquecimento il\u00edcito de agentes p\u00fablicos\"", "apelido": "PL 4850/16 - ESTABELECE MEDIDAS CONTRA A CORRUP\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537870, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537870", "sigla": "CMULHER", "nome": "Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Mulher", "apelido": "DEFESA DOS DIREITOS DA MULHER", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 537871, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537871", "sigla": "CIDOSO", "nome": "Comiss\u00e3o de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa", "apelido": "DEFESA DOS DIREITOS DA PESSOA IDOSA", "idTipoOrgao": 2, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Permanente"}, {"id": 537874, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537874", "sigla": "PL718014", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 7180, de 2014, do Sr. Erivelton Santana, que \"altera o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996\" (inclui entre os princ\u00edpios do ensino o respeito \u00e0s convic\u00e7\u00f5es do aluno, de seus pais ou respons\u00e1veis, dando preced\u00eancia aos valores de ordem familiar sobre a educa\u00e7\u00e3o escolar nos aspectos relacionados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o moral, sexual e religiosa), e apensados", "apelido": "PL 7180/14 - ESCOLA SEM PARTIDO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537877, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537877", "sigla": "SUBSANAM", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente de Saneamento Ambiental - SANEAR", "apelido": "CDU-SUBCOMISS\u00c3O PERMANENTE DE SANEAMENTO AMBIENTAL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537884, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537884", "sigla": "SUBFARMA", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial destinada a tratar de temas relacionados ao uso de f\u00e1rmacos experimentais para o tratamento de doen\u00e7as graves ou raras", "apelido": "CSSF-SUB. ESPECIAL USO F\u00c1RMACOS EXPERIMENTAIS", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537890, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537890", "sigla": "SUBDSEI", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente para discutir e acompanhar a aplica\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o dos recursos federais nos Distritos Sanit\u00e1rios Especiais Ind\u00edgenas (DSEIs) de todo territ\u00f3rio nacional", "apelido": "CINDRA-SUB. PERM. APLICA\u00c7\u00c3O RECURSOS NOS DSEI", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537893, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537893", "sigla": "CEXCREST", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar a apura\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es vinculadas aos crimes de estupro em todo o territ\u00f3rio nacional", "apelido": "ACOMPANHAMENTO APURA\u00c7\u00c3O CRIMES DE ESTUPRO", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537894, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537894", "sigla": "PEC13415", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 134-A, de 2015, do Senado Federal, que \"acrescenta art. 101 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para reservar vagas para cada g\u00eanero na C\u00e2mara dos Deputados, nas Assembleias Legislativas, na C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal e nas C\u00e2maras Municipais, nas 3 (tr\u00eas) legislaturas subsequentes\", e apensadas", "apelido": "PEC 134/15 - PARTICIPA\u00c7\u00c3O FEMININA NO LEGISLATIVO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537896, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537896", "sigla": "PEC21216", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 212-A, de 2016, do Senado Federal, que \"acrescenta art. 101 ao Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias para instituir novo regime especial de pagamento de precat\u00f3rios\"", "apelido": "PEC 212/16 - REGIME ESPECIAL PAGAMENTO PRECAT\u00d3RIOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537900, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537900", "sigla": "SUBMMA", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial das Artes Marciais Mistas (MMA)", "apelido": "CESPO-SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL ARTES MARCIAIS MISTAS", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537901, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537901", "sigla": "PEC20016", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 200-A, de 2016, do Senado Federal, que \"acrescenta \u00a7 1\u00ba-A ao art. 156 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para prever a n\u00e3o incid\u00eancia sobre templos de qualquer culto do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU), ainda que as entidades abrangidas pela imunidade tribut\u00e1ria sejam apenas locat\u00e1rias do bem im\u00f3vel\".", "apelido": "PEC 200/16 - ISEN\u00c7\u00c3O DE IPTU PARA TEMPLOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537910, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537910", "sigla": "CEXBACAB", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar as a\u00e7\u00f5es e os debates relativos aos deslizamentos e ao processo de eros\u00e3o na Barreira do Cabo Branco, em Jo\u00e3o Pessoa (PB), com vistas \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e ao reflorestamento da regi\u00e3o", "apelido": "BARREIRA DO CABO BRANCO", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537917, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537917", "sigla": "PL586416", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 5864, de 2016, do Poder Executivo, que \"disp\u00f5e sobre a Carreira Tribut\u00e1ria e Aduaneira da Receita Federal do Brasil, institui o Programa de Remunera\u00e7\u00e3o Vari\u00e1vel da Receita Federal do Brasil e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"", "apelido": "PL 5864/16 - CARREIRA DA RECEITA FEDERAL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537922, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537922", "sigla": "PL406012", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 4060, de 2012, do Dep. Milton Monti, que \"disp\u00f5e sobre o tratamento de dados pessoais e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e apensado", "apelido": "PL 4060/12 - TRATAMENTO E PROTE\u00c7\u00c3O DADOS PESSOAIS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537923, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537923", "sigla": "SUBPROFE", "nome": "SUBPROFE - Subcomiss\u00e3o Permanente de Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Programas Federais", "apelido": "CFFC - SUB. PERM. FISCALIZA\u00c7\u00c3O PROGRAMAS FEDERAIS", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 537927, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537927", "sigla": "PL741906", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 7419, de 2006, do Senado Federal, que \"altera a Lei n\u00ba 9.656, de 3 de junho de 1998, que disp\u00f5e sobre os planos e seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\", e apensados", "apelido": "PL 7419/06 - PLANOS DE SA\u00daDE", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537939, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537939", "sigla": "CEPOLITI", "nome": "Comiss\u00e3o Especial para an\u00e1lise, estudo e formula\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 Reforma Pol\u00edtica", "apelido": "CESP - REFORMA POL\u00cdTICA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537942, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537942", "sigla": "CEXTUBAR", "nome": "Comiss\u00e3o Externa objetivando acompanhar a situa\u00e7\u00e3o de Emerg\u00eancia do Munic\u00edpio de Tubar\u00e3o/SC, Regi\u00e3o Sul e outros munic\u00edpios do Estado", "apelido": "SITUA\u00c7\u00c3O DE EMERG\u00caNCIA DO MUNIC\u00cdPIO DE TUBAR\u00c3O/SC", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537945, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537945", "sigla": "CEXCAMPI", "nome": "Comiss\u00e3o Externa, com \u00f4nus para a C\u00e2mara dos Deputados, destinada a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o h\u00eddrica de Campina Grande/PB e dos munic\u00edpios de seu entorno", "apelido": "CRISE H\u00cdDRICA DE CAMPINA GRANDE", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537948, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537948", "sigla": "PEC30417", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 304-A, de 2017, do Senado Federal, que \"acrescenta \u00a7 7\u00b0 ao art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para determinar que pr\u00e1ticas desportivas que utilizem animais n\u00e3o s\u00e3o consideradas cru\u00e9is, nas condi\u00e7\u00f5es que especifica \", e apensada", "apelido": "PEC 304/17 - RODEIOS E VAQUEJADAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537953, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537953", "sigla": "CEXFISC", "nome": "Comiss\u00e3o Externa, sem \u00f4nus para a C\u00e2mara dos Deputados, destinada a acompanhar a crise fiscal instalada no Estado do Rio de Janeiro", "apelido": "CRISE FISCAL NO ESTADO DO RIO DE JANEIRO", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537954, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537954", "sigla": "CEECON", "nome": "Comiss\u00e3o Especial do Marco Regulat\u00f3rio da Economia Colaborativa", "apelido": "CESP - MARCO REGULAT\u00d3RIO DA ECONOMIA COLABORATIVA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537955, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537955", "sigla": "CEXDROG", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a avaliar a situa\u00e7\u00e3o de consumo de drogas entre os jovens no Brasil e propor medidas para o seu enfrentamento", "apelido": "CONSUMO DE DROGAS ENTRE OS JOVENS NO BRASIL", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537963, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537963", "sigla": "CEXAGENT", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a avaliar o crescente n\u00famero de agentes de Seguran\u00e7a P\u00fablica mortos em servi\u00e7o", "apelido": "AGENTES DE SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA MORTOS EM SERVI\u00c7O", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537964, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537964", "sigla": "CEXENER", "nome": "Comiss\u00e3o Externa com a finalidade de conhecer o Projeto da Associa\u00e7\u00e3o e Cooperativa de Energia Renov\u00e1veis, RevoluSolar, no morro da Babil\u00f4nia, Rio de Janeiro (RJ)", "apelido": "PROJETO REVOLUSOLAR DE ENERGIA RENOV\u00c1VEL (RJ)", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537967, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537967", "sigla": "CEXAUXRJ", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar \"in loco\" as medidas de preven\u00e7\u00e3o de desastres e aux\u00edlio \u00e0s v\u00edtimas de enchentes, adotadas pelo Estado do Rio de Janeiro.", "apelido": "PREVEN\u00c7\u00c3O DE DESASTRES E AUX\u00cdLIO \u00c0S V\u00cdTIMAS NO RJ", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537972, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537972", "sigla": "CEXHIDCE", "nome": "Comiss\u00e3o Externa com a finalidade de acompanhar a situa\u00e7\u00e3o h\u00eddrica dos Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1, com foco nas obras emergenciais e estruturantes", "apelido": "SITUA\u00c7\u00c3O H\u00cdDRICA DOS MUNIC\u00cdPIOS DO ESTADO DO CEAR\u00c1", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537974, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537974", "sigla": "PL662116", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6621, de 2016, do Senado Federal, que \"disp\u00f5e sobre a gest\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o, o processo decis\u00f3rio e o controle social das ag\u00eancias reguladoras, altera a Lei n\u00ba 9.427, de 26 de dezembro de 1996, a Lei n\u00ba 9.472, de 16 de julho de 1997, a Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, a Lei n\u00ba 9.782, de 26 de janeiro de 1999, a Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, a Lei n\u00ba 9.984, de 17 de julho de 2000, a Lei n\u00ba 9.986, de 18 de julho de 2000, a Lei n\u00ba 10.233, de 5 de junho de 2001, a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.228-1, de 6 de setembro de 2001, a Lei n\u00ba 11.182, de 27 de setembro de 2005, e a Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"", "apelido": "PL 6621/16 - AG\u00caNCIAS REGULADORAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537976, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537976", "sigla": "PLP22198", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 221, de 1998, do Sr. Germano Rigotto, que \"d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso VIII do artigo 3\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 87 de 1996 e insere o \u00a7 7\u00ba ao artigo 20 e o \u00a7 9\u00ba ao artigo 21 da mesma Lei Complementar\" (altera a Lei Kandir), e apensados", "apelido": "PLP 221/98 - ALTERA A LEI KANDIR", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537977, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537977", "sigla": "PEC28716", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 287-A, de 2016, do Poder Executivo, que \"altera os arts. 37, 40, 42, 149, 167, 195, 201 e 203 da Constitui\u00e7\u00e3o, para dispor sobre a seguridade social, estabelece regras de transi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"", "apelido": "PEC 287/16 - REFORMA DA PREVID\u00caNCIA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537991, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537991", "sigla": "PL678716", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6787, de 2016, do Poder Executivo, que \"altera o Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, e a Lei n\u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, para dispor sobre elei\u00e7\u00f5es de representantes dos trabalhadores no local de trabalho e sobre trabalho tempor\u00e1rio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"", "apelido": "PL 6787/16 - REFORMA TRABALHISTA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537995, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537995", "sigla": "CEXDESAP", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar os trabalhos de investiga\u00e7\u00e3o do desaparecimento de dezenove brasileiros, durante a travessia das Bahamas, para entrar nos Estados Unidos", "apelido": "DESAPARECIMENTO DEZENOVE BRASILEIROS NAS BAHAMAS", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 537996, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537996", "sigla": "PL129295", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1292, de 1995, do Senado Federal, que \"altera a lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias\", e apensados", "apelido": "PL 1292/95 - LICITA\u00c7\u00d5ES", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 537998, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537998", "sigla": "CEPENITE", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a propor medidas para a moderniza\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o do Sistema Penitenci\u00e1rio", "apelido": "CESP - SISTEMA PENITENCI\u00c1RIO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538000", "sigla": "CMPLF", "nome": "Comiss\u00e3o mista destinada \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o federal, \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o dos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a moderniza\u00e7\u00e3o e o fortalecimento econ\u00f4mico e social do Pa\u00eds.", "apelido": "REGULAMENTA\u00c7\u00c3O/CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DA LEGISLA\u00c7\u00c3O FEDERAL", "idTipoOrgao": 6, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Mista Permanente"}, {"id": 538002, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538002", "sigla": "PEC28216", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 282-A, de 2016, do Senado Federal, que \"altera a Constitui\u00e7\u00e3o Federal para vedar as coliga\u00e7\u00f5es nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais, disciplinar a autonomia dos partidos pol\u00edticos e estabelecer normas sobre fidelidade partid\u00e1ria e funcionamento parlamentar dos partidos pol\u00edticos; e estabelece normas de transi\u00e7\u00e3o\", e apensadas", "apelido": "PEC 282/16 - VEDA COLIGA\u00c7\u00c3O PARTID\u00c1RIA EM ELEI\u00c7\u00d5ES", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538008, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538008", "sigla": "PEC07703", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 77-A, de 2003, do Sr. Marcelo Castro e outros, que \"suprime o \u00a7 5\u00ba do art. 14 e d\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao \u00a7 1\u00ba do art. 27, ao caput do art. 28, ao inciso I do art. 29, ao par\u00e1grafo \u00fanico do art. 44, aos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 46 e ao caput do art. 82, para p\u00f4r fim \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria, determinar a simultaneidade das elei\u00e7\u00f5es e a dura\u00e7\u00e3o de cinco anos dos mandatos para os cargos eletivos, nos n\u00edveis federal, estadual e municipal, nos Poderes Executivo e Legislativo\" (fixa em cinco anos o mandato dos Deputados, Vereadores, Prefeitos, Vice-Prefeitos, Governadores, Presidente da Rep\u00fablica, e em dez anos para Senadores, objetiva a coincid\u00eancia das elei\u00e7\u00f5es)", "apelido": "PEC 077/03 - TEMPO E COINCID\u00caNCIA DE MANDATOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538012, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538012", "sigla": "PLP42014", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei Complementar n\u00ba 420, de 2014, do Sr. Pedro Eug\u00eanio, que \"altera a Lei Complementar n\u00ba 123 de 14 de dezembro de 2006, de forma garantir o cr\u00e9dito correspondente da substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria que grave o Microempreendedor Individual - MEI ou o contribuinte optante do Simples Nacional\", e apensados", "apelido": "PLP 420/14 - TRIBUTA\u00c7\u00c3O MICRO E PEQUENAS EMPRESAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538013, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538013", "sigla": "CEXPRAI", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar os desdobramentos sobre a desocupa\u00e7\u00e3o da orla da Praia do Futuro, em Fortaleza, Estado do Cear\u00e1", "apelido": "DESOCUPA\u00c7\u00c3O DA ORLA DA PRAIA DO FUTURO / CE", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538017, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538017", "sigla": "CEXDNIT", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a fazer levantamento in loco bem como acompanhar e fiscalizar os fatos relativos \u00e0 retomada pelo Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - Dnit da responsabilidade pela execu\u00e7\u00e3o da obra vi\u00e1ria do Contorno do Mestre \u00c1lvaro, na Serra, Grande Vit\u00f3ria, ES.", "apelido": "OBRA VI\u00c1RIA DO CONTORNO DO MESTRE \u00c1LVARO / ES", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538020, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538020", "sigla": "PEC30617", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 306-A, de 2017, do Sr. Hildo Rocha e outros, que \"altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a7 3\u00ba do art. 12 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, para inserir no rol de cargos privativos de brasileiros natos o de Senador da Rep\u00fablica, de Governador e Vice-Governador e de Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores\"", "apelido": "PEC 306/17 - SENADOR/GOVERNADOR BRASILEIRO NATO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538022, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538022", "sigla": "SUBENDEM", "nome": "Subcomiss\u00e3o especial destinada a analisar a incid\u00eancia e as pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento das doen\u00e7a end\u00eamicas no Brasil", "apelido": "CSSF-SUBCOMISS\u00c3O ENFRENTAMENTO DOEN\u00c7AS END\u00caMICAS", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 538023, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538023", "sigla": "SUBVULNE", "nome": "Subcomiss\u00e3o especial destinada a avaliar e acompanhar as pol\u00edticas de assist\u00eancia social e sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis do Pa\u00eds", "apelido": "CSSF-SUBCOMISS\u00c3O ASSIST\u00caNCIA POPULA\u00c7\u00c3O VULNER\u00c1VEL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 538028, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538028", "sigla": "SUBBNCC", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente Destinada a Acompanhar a Consolida\u00e7\u00e3o do Texto da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e a Reformula\u00e7\u00e3o do Ensino M\u00e9dio no Pa\u00eds", "apelido": "CE-SUBCOMISS\u00c3O PERM. BNCC E REFORM. ENSINO M\u00c9DIO", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 538029, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538029", "sigla": "SUBCAMPI", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial para Tratar da Situa\u00e7\u00e3o dos C\u00e2mpus Fora das Sedes das Universidades Federais e dos Institutos Federais", "apelido": "CE-SUBCOMISS\u00c3O CAMPUS FORA SEDES UNIVERSIT\u00c1RIAS", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 538030, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538030", "sigla": "SUBFIES", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial de Apura\u00e7\u00e3o e An\u00e1lise das Informa\u00e7\u00f5es sobre a Inadimpl\u00eancia no Fundo de Financiamento Estudantil (FIES) e Monitoramento dos Programas FIES, PROUNI e PROIES", "apelido": "CE-SUBCOMISS\u00c3O INADIMPL\u00caNCIA FINANC. ESTUDANTIL", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 538031, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538031", "sigla": "SUBINFAN", "nome": "Subcomiss\u00e3o Permanente para Acompanhar as Pol\u00edticas P\u00fablicas Relacionadas \u00e0 Primeira Inf\u00e2ncia na \u00c1rea Educacional", "apelido": "CE-SUBCOMISS\u00c3O PERM. POL. P\u00daB. PRIMEIRA INF\u00c2NCIA", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 538034, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538034", "sigla": "PARLA17", "nome": "Comiss\u00e3o Executiva encarregada da realiza\u00e7\u00e3o da XIV Sess\u00e3o do Parlamento Jovem Brasileiro.", "apelido": "PARLAMENTO JOVEM BRASILEIRO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538035, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538035", "sigla": "PL760617", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 7606, de 2017, do Senado Federal que \"cria o Programa de Financiamento Preferencial \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es Filantr\u00f3picas e Sem Fins Lucrativos (Pr\u00f3-Santas Casas) para atender institui\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e sem fins lucrativos que participam de forma complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)\", e apensados", "apelido": "PL 7606/17 - LINHAS DE CR\u00c9DITO \u00c0S SANTAS CASAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538036, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538036", "sigla": "CEXHIDMG", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o h\u00eddrica dos munic\u00edpios no Estado de Minas Gerais", "apelido": "SITUA\u00c7\u00c3O H\u00cdDRICA DOS MUNIC\u00cdPIOS DE MINAS GERAIS", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538038, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538038", "sigla": "CEXCHUV", "nome": "Comiss\u00e3o Externa, com \u00f4nus para a C\u00e2mara dos Deputados, destinada a acompanhar in loco a situa\u00e7\u00e3o das comunidades afetadas pelas chuvas e temporais em Alagoas e Pernambuco", "apelido": "CHUVAS EM ALAGOAS E PERNAMBUCO", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538039, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538039", "sigla": "CEXRURAL", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a apurar a chacina que vitimou dez trabalhadores rurais no munic\u00edpio de Pau D'Arco, no Estado do Par\u00e1", "apelido": "CHACINA DE TRABALHADORES RURAIS NO ESTADO DO PAR\u00c1", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538048, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538048", "sigla": "CEXHOSPI", "nome": "Comiss\u00e3o Externa, sem \u00f4nus para a C\u00e2mara dos Deputados, destinada a acompanhar a situa\u00e7\u00e3o das emerg\u00eancias dos hospitais federais no Rio de Janeiro", "apelido": "SITUA\u00c7\u00c3O DAS EMERG\u00caNCIAS DOS HOSPITAIS FEDERAIS/RJ", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538050, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538050", "sigla": "REP-0717", "nome": "Elei\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Representativa do Congresso Nacional prevista no \u00a7 4\u00ba do art. 58 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal (per\u00edodo de 18 a 31 de julho de 2017)", "apelido": "COMISS\u00c3O REPRESENTATIVA DO CONGRESSO NACIONAL", "idTipoOrgao": 8, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Representativa do CN"}, {"id": 538051, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538051", "sigla": "CEINDEP", "nome": "Comiss\u00e3o Especial Curadora destinada a elaborar e viabilizar a execu\u00e7\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es em torno do tema \u201cA C\u00e2mara dos Deputados e os 200 anos da Independ\u00eancia do Brasil\u201d", "apelido": "CESP COMEMORA\u00c7\u00d5ES DOS 200 ANOS DA INDEPEND\u00caNCIA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538052, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538052", "sigla": "PL313915", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 3139, de 2015, do Sr. Lucas Vergilio, que \"altera a reda\u00e7\u00e3o do caput do art. 24, acrescido dos \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba, 4\u00ba e 5\u00ba, e modifica o art. 36, mediante a inser\u00e7\u00e3o da al\u00ednea \"m\", ambos do Decreto-Lei n\u00ba 73, de 21 de novembro de 1966\" (disp\u00f5e sobre o Sistema Nacional de Seguros Privados, regula as opera\u00e7\u00f5es de seguros e resseguros)", "apelido": "PL 3139/15 - SEGUROS PRIVADOS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538054, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538054", "sigla": "PEC30217", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 302-A, de 2017, do Sr. Moses Rodrigues e outros, que \"altera o \u00a7 1\u00ba do art. 31 e o art. 75 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para estabelecer os Tribunais de Contas como \u00f3rg\u00e3os permanentes e essenciais ao controle externo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\"", "apelido": "PEC 302/17 - VEDA EXTIN\u00c7\u00c3O DE TRIBUNAIS DE CONTAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538067, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538067", "sigla": "PL672616", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 6726, de 2016, do Senado Federal, que \"regulamenta o limite remunerat\u00f3rio de que tratam o inciso XI e os \u00a7\u00a7 9\u00ba e 11 do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\"", "apelido": "PL 6726/16 - TETO REMUNERAT\u00d3RIO", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538072, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538072", "sigla": "CEXCONVE", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria proveniente dos conv\u00eanios do Minist\u00e9rio das Cidades nas \u00e1reas de habita\u00e7\u00e3o, conten\u00e7\u00e3o de encostas e saneamento e dos recursos do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social a serem liberados pelo Programa Nacional de Seguran\u00e7a na \u00e1rea de Assist\u00eancia Social com o Estado do Rio de Janeiro", "apelido": "EXECU\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA PROVENIENTE DE CONV\u00caNIOS", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538077, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538077", "sigla": "CPMIJBS", "nome": "Investigar, no prazo de at\u00e9 120 dias, prorrog\u00e1vel por sessenta dias, irregularidades envolvendo a empresa JBS em opera\u00e7\u00f5es realizadas com o BNDES,ocorridas entre os anos de 2007 e 2016", "apelido": "CPMI - JBS", "idTipoOrgao": 20, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito"}, {"id": 538083, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538083", "sigla": "PL845617", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 8456, de 2017, do Poder Executivo, que \"altera a Lei n\u00ba 12.546, de 14 de dezembro de 2011, quanto \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre a receita bruta, a Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, a Lei n\u00ba 8.218, de 29 de agosto de 1991, a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, a Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, e a Lei n\u00ba 11.457, de 16 de mar\u00e7o de 2007\"", "apelido": "PL 8456/17 - ALTERA A CARGA TRIBUT\u00c1RIA", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538096, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538096", "sigla": "CEXBETIM", "nome": "Comiss\u00e3o Externa, sem \u00f4nus para a C\u00e2mara dos Deputados, destinada a verificar a execu\u00e7\u00e3o das obras e avaliar aplica\u00e7\u00e3o dos recursos objeto da cobran\u00e7a de suposta d\u00edvida da Construtora Andrade Gutierrez em desfavor do Munic\u00edpio de Betim-MG", "apelido": "COBRAN\u00c7A PELA ANDRADE GUTIERREZ EM DESFAVOR BETIM", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538106, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538106", "sigla": "CEJURIST", "nome": "Comiss\u00e3o de Juristas respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de anteprojeto de legisla\u00e7\u00e3o de medidas investigativas, processuais e de regime de cumprimento de pena em rela\u00e7\u00e3o a criminalidade organizada relacionada ao tr\u00e1fico de drogas e armas", "apelido": "COMISS\u00c3O DE JURISTAS - COMBATE AO CRIME ORGANIZADO", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 538107, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538107", "sigla": "GTCONST", "nome": "Grupo de Trabalho para promo\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es destinadas a dar maior efetividade aos preceitos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal", "apelido": "GRUPO DE TRABALHO PRECEITOS CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 538135, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538135", "sigla": "PEC33317", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer \u00e0 Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o n\u00ba 333-A, de 2017, do Senado Federal, que \"altera os arts. 5\u00ba, 37, 96, 102, 105, 108 e 125 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal para extinguir o foro especial por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o no caso dos crimes comuns, e revoga o inciso X do art. 29 e o \u00a7 1\u00ba do art. 53 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\", e apensadas", "apelido": "PEC 333/17 - EXTINGUIR O FORO ESPECIAL", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538146, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538146", "sigla": "CEXAGRIC", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a verificar as causas do endividamento do setor agr\u00edcola, o elevado custo dos seus financiamentos, a bitributa\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria incidente sobre a folha de pagamento dos funcion\u00e1rios e as condi\u00e7\u00f5es de importa\u00e7\u00e3o de alimentos", "apelido": "ENDIVIDAMENTO DO SETOR AGR\u00cdCOLA", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538147, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538147", "sigla": "PL946318", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 9463, de 2018, do Poder Executivo, que \"disp\u00f5e sobre a desestatiza\u00e7\u00e3o das Centrais El\u00e9tricas Brasileiras S.A. - Eletrobras e altera a Lei n\u00ba 10.438, de 26 de abril de 2002, a Lei n\u00ba 9.991, de 24 de julho de 2000, e a Lei n\u00ba 5.899, de 5 de julho de 1973\" (revoga dispositivo da Lei n\u00ba 3.890-A, de 1961 e da Lei n\u00ba 10.848, de 2004)", "apelido": "PL 9463/18 - DESESTATIZA\u00c7\u00c3O DA ELETROBRAS", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538153, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538153", "sigla": "CEXRR", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar o fluxo crescente de imigrantes venezuelanos que vem ocorrendo no estado de Roraima.", "apelido": "COMISS\u00c3O EXTERNA CRISE VENEZUELA", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538154, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538154", "sigla": "CEXPARA", "nome": "Comiss\u00e3o externa destinada a averiguar poss\u00edvel rompimento das bacias de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de Barcarena - PA.", "apelido": "BACIAS DE REJEITOS DE MINERA\u00c7\u00c3O EM BARCARENA/PA", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538156, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538156", "sigla": "CEXAGUAS", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar os trabalhos do F\u00f3rum Mundial da \u00c1gua e do F\u00f3rum Alternativo Mundial da \u00c1gua.", "apelido": "CEX - F\u00d3RUM MUNDIAL DA \u00c1GUA", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538157, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538157", "sigla": "GTTRIBUT", "nome": "Grupo de Trabalho para avaliar e propor mudan\u00e7as no modelo brasileiro de tributa\u00e7\u00e3o da renda corporativa", "apelido": "TRIBUTA\u00c7\u00c3O DA RENDA CORPORATIVA", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 538158, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538158", "sigla": "GTDEBEN", "nome": "Grupo de Trabalho destinado a analisar a situa\u00e7\u00e3o atual do mercado de deb\u00eantures no Brasil e propor estrat\u00e9gias para torn\u00e1-lo acess\u00edvel a todos os segmentos do mercado, independentemente do porte da empresa emissora dos t\u00edtulos", "apelido": "MERCADO DE DEB\u00caNTURES NO BRASIL", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 538159, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538159", "sigla": "CEJURIMP", "nome": "Comiss\u00e3o de Juristas respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de anteprojeto de reforma da Lei de Improbidade Administrativa (Lei n. 8.429, de 2 de junho de 1992)", "apelido": "COMISS\u00c3O DE JURISTAS - IMPROBIDADE ADMINISTRATIVA", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 538160, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538160", "sigla": "CEJURGOV", "nome": "Comiss\u00e3o de Juristas incumbida de elaborar propostas de aperfei\u00e7oamento da gest\u00e3o governamental e do sistema de controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "apelido": "COMISS\u00c3O DE JURISTAS - GEST\u00c3O GOVERNAMENTAL (TCU)", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 538161, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538161", "sigla": "CEXINTER", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar o planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e os desdobramentos da interven\u00e7\u00e3o federal na seguran\u00e7a p\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro", "apelido": "INTERVEN\u00c7\u00c3O NA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA DO RIO DE JANEIRO", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538162, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538162", "sigla": "PL191715", "nome": "Comiss\u00e3o Especial destinada a proferir parecer ao Projeto de Lei n\u00ba 1917, de 2015, do Sr. Marcelo Squassoni e outros, que \"disp\u00f5e sobre a portabilidade da conta de luz, as concess\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e a comercializa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, altera as Leis n. 12.783, de 11 de janeiro de 2013, 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, 10.847, de 15 de mar\u00e7o de 2004, 9.648, de 27 de maio de 1998, 9.478, de 6 de agosto de 1997, 9.427, de 26 de dezembro de 1996, a Medida Provis\u00f3ria n. 2.227, de 4 de setembro de 2001, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\"", "apelido": "PL 1917/15 - PORTABILIDADE DA CONTA DE LUZ", "idTipoOrgao": 3, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Especial"}, {"id": 538166, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538166", "sigla": "GTSEGUR", "nome": "Grupo de Trabalho destinado a receber propostas de parlamentares sobre seguran\u00e7a p\u00fablica", "apelido": "GRUPO DE TRABALHO DA SEGURAN\u00c7A P\u00daBLICA", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 538168, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538168", "sigla": "CEXVERIO", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar, no Rio de Janeiro, as investiga\u00e7\u00f5es referentes aos assassinatos da Vereadora Marielle Franco e do Sr. Anderson Pedro Gomes", "apelido": "ASSASSINATO MARIELLE FRANCO E ANDERSON PEDRO GOMES", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538175, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538175", "sigla": "CEXLULA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a verificar in loco as condi\u00e7\u00f5es em que se encontra o Ex-Presidente da Rep\u00fablica Luiz In\u00e1cio Lula da Silva na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba-PR", "apelido": "VERIFICAR CONDI\u00c7\u00d5ES DO EX-PRESIDENTE LULA NA PF-PR", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538176, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538176", "sigla": "CEXFUND", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a realizar o acompanhamento do procedimento de apura\u00e7\u00e3o, libera\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos referentes \u00e0s parcelas calculadas de forma equivocada pelo Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o (FUNDEB) nos munic\u00edpios brasileiros.", "apelido": "FUNDEB", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538177, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538177", "sigla": "CEXEMBA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a acompanhar a implementa\u00e7\u00e3o do embargo definitivo a ser imposto pela Uni\u00e3o Europeia \u00e0 importa\u00e7\u00e3o de carne de frango da BRF e de outras empresas, incluindo a verifica\u00e7\u00e3o a respeito dos efeitos da medida na cadeia produtiva do frango (economia, produtores integrados, funcion\u00e1rios da BRF).", "apelido": "EMBARGO DA UNI\u00c3O EUROPEIA \u00c0 CARNE DE FRANGO DA BRF", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538178, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538178", "sigla": "CEESTUDO", "nome": "Institui Comiss\u00e3o de Estudos da Legisla\u00e7\u00e3o Social Brasileira, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de uma proposta de consolida\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio dos direitos sociais no Brasil e defini\u00e7\u00e3o brasileira para a pobreza.", "apelido": "ESTUDO DA LEGISLA\u00c7\u00c3O SOCIAL BRASILEIRA", "idTipoOrgao": 10, "tipoOrgao": "Grupo de Trabalho"}, {"id": 538185, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538185", "sigla": "CEXHVITA", "nome": "Comiss\u00e3o Externa destinada a fazer o acompanhamento \"in loco\" das tratativas relacionadas ao Hospital Vita, na cidade de Volta Redonda, no Estado do Rio de Janeiro", "apelido": "HOSPITAL VITA EM VOLTA REDONDA/RJ", "idTipoOrgao": 5, "tipoOrgao": "Comiss\u00e3o Externa"}, {"id": 538186, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538186", "sigla": "SUBIDOSO", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial para reformular e atualizar o Estatuto do Idoso (Lei 10.741 de 1\u00ba de Outubro de 2003) e a Pol\u00edtica Nacional do Idoso.", "apelido": "CIDOSO-SUBCOMISS\u00c3O ESPECIAL ESTATUTO DO IDOSO", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}, {"id": 538201, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/538201", "sigla": "SUBCORR", "nome": "Subcomiss\u00e3o Especial para Planejar A\u00e7\u00f5es de Preven\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o", "apelido": "CORRUP\u00c7\u00c3O", "idTipoOrgao": 25, "tipoOrgao": "Subcomiss\u00e3o"}]